[威士忌12] 若要生活好 勿飲Black Label

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係160$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon(Omar), Glenmorangie Original, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Dalwhinnie 15
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番100ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威
佢個片簡而精 亦無乜好挑剔既地方
新手想品飲不妨望一望
老手望一望可以睇下有乜改善地方

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

[威士忌10]有冇飲開威士忌都好 入黎傾幾句啦

[威士忌11] 威士忌真係複雜多變 唔識既都入黎傾幾句

小弟個page 講下威士忌大小事

另外依期試下玩包桶 整左個高登包桶page 之後再有會update 一下

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

另外補充

Q: 新手入門，唔太見你地講日威既?
A: 個人認為日威的確係幾o岩新手，但因為日威價格不斷上升，響17價錢已經拍得住部份蘇威25-30年價格。與其講大牌子日威，相信係用作投資價值多過飲，所以都比較少講，不過去日本都有便宜既價格可以試到，尤其入酒廠。另外比較平既日威就係駒ケ岳，不過都係10年樓下。

Q: 我見有d 日威都幾平，好似叫倉吉，武藏既blended malt whisky 係乜野黎?
A: 留意番部份日威雖然聲稱係來自日本，但其實有d 酒都係來自蘇格蘭，然後黎到日本就加番當地既水就當日威，就好似倉吉咁。咁你當唔當依d 係日威就見人見智。

不過可以參考依個表

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?

A: 請上一頁 謝謝

見新post講開
想問下black label sherry好唔好飲

普遍來講都係唔錯
(我都飲family cask少)

試完好味咪入樽

lm

枝酒一開就裝一半落350ml玻璃樽收埋，剩低放decanter

我都係講番當時佢做experiement 既結果ge

第二段翻譯錯咗

係wo 下個post 改番

thx

blend whiskey有咩推介

blended malt whisky 就有

比較出名就係compass box o個堆
blend 得黎又有番d 廠既character

black label好差咩? 新手求救

係

新手
枝balvenie 12就飲完, 有無同類推介

飲op 23 bourbon

試下揾番d bourbon cask whisky explore一下

小弟仲飲緊支 Double black 師兄們點睇

clynelish ob掂唔掂?
飲過佢Signatory 1996印象唔錯

OB 你講緊支14

搵左幾枝
- Laphroaig select cask
- Bowmore 12yo
- Ancnoc 12yo
呢幾枝點睇

select cask轉做quarter cask 9會好d

Bowmore 12/Travel Retail 10
Ancnoc 12
Glendronach 12
咁樣好d

新post 華麗留名

這個好

一陣餵埋阿仔奶後飲番杯

Black Label唔算好差姐
咪普普通通一枝酒

可以揀我寧願飲芝華士

劈場開大酒都係呢兩枝

唔普通，好差
基本上全部劈場有嘅酒喺呢度都會被歸類為差

Black label
Red label
芝華士12年
Jack Daniels
Famous Grouse
仲有邊枝

講開又講，點睇Cocktail bar用嘅whisky/whiskey? 好似Maker's Mark, Bulleit bourbon/rye, Four Rose嗰啲

講問各位多納21年新版2017年出。舊版喺幾時停產？想買返支飲， 唔該晒

21 冇分新定舊 年年都出

只係上年開始明顯轉左formula 色水差好遠咁解

即係買2016年出廠都可以。唔該晒

2016 前 yes

Lm

海鷗就是好

有無巴打去Whisky Live HK

價錢平，有年份，唔難飲牙
起馬好過同level嘅芝華士

新post留名
岩岩開左talisker 10
好飲

nosing膠味

依d威用品既角度有乜討論空間

200蚊樓下既威基本上不用討論

煙味同pepper味正

正野

有年份 冇表現都係垃圾
臭膠nosing 43abv 但係酒精感多過香味 可以話冇任何可取之處⋯

很想天天喝海鷗

推

想問下應該買standard定evening定premium?
有無去過嘅巴打有經驗？
之前去whisky walk其實飲一個晏晝都已經到左limit，味覺麻痺

但premium好似有port ellen

我應該standard呀 未去過

今年冇乜吸引到我，不過去嘅巴打不妨搵夠人買5人飛

我兩人 想搵多三個

新手lm

雖然今年取消VIP 區，但係貴飛早兩個鐘上樓上；根據經驗rare 嘢應該差不多比嗰兩個鐘嘅人消耗得七七八八

Rare Dram，比多五百幾蚊飲四杯
其實又算幾抵

另外好想試支Samaroli Glen Grant，但今年應該去唔到

Go Paris la diu

想問下去過whisky live嘅人，係咪入門款任飲？
定係都要token先飲得？

yes even 信濃屋都任啪

唔知今年會唔會玩寸個場

巴打點睇YouTube果個林一峰？
(咩都唔識 第一次飲係black label )

有料 但係成日賣廣告同比較造作

佢講到冇一枝係唔好飲咁 Johnnie Walker Espresso 果枝都推薦
btw 聽佢講到Omar好似好好飲咁 想買嚟試下 新手飲會唔會唔推薦

賣廣告嘛 唔通即屌唔好飲

omar 其實都算唔差

比起kavalan 真係少伏好多

thanks

巴打們通常格價以邊到為準好？
因為唔想四圍搵車錢都可能係返到，如果啲價唔係差好遠就買左算

其實冇一個格價網概括哂.... 睇你睇乜款ge

普飲款?

請問各位師兄
一支幾年前出嘅12yo威 同近一年先出嘅威 口感氣味會有咩分別？貴$30左右值唔值定其實根本冇咁嘅必要？ 老闆話放左幾年酒精感會散啲 本身隻味會出啲

感覺上面寫得唔太通順 po多次

有分別

間間廠唔同style 冇得一概而論既...

唔同年份bottle 味道會有些微差別，但係如果講緊2014 v2018，差別應該係因為唔同批次嘅marriage of casks 冇可能完全複製，老闆講嘅理由似9up 多

新黎報導 岩岩7月去完islay

8月去完

Ballantine Finest 係咪最平最正選擇

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?

A: 請上一頁 謝謝

多謝師兄
咁我買返2018了

去之前覺得Bruichladdich包裝咁young好似唔太穩陣
點知去完之後完全改觀
相反bowmore真係麻麻

利申 islay死忠

點解覺得bowmore 麻麻？bowmore 好撚正喎

d野好似好大路
同埋tour比你飲12 15 18年呢下有d失望
Coal ila佢個最cheap雞tour都有distillery edition比你試

咁樣實在太武斷了
波摩廠限定款本身同caol ila 廠限定唔同價位，好難咁樣比
而且波摩嘢大路我唔太明白巴打乜意思 islay 傳統大廠入面波摩出名用好多唔同桶做熟成/finish，貴價款又交足貨，普款又對得住人

其實都係偏見姐
我本身都麻麻bowmore

如果偏見就冇得好講
但係平心而論波摩係好多好出品，有機會嘅不妨試多幾款，香港威士忌吧都唔難搵到好波摩

波摩= Good Whisky, Good Whisky= 波摩

我印象中近幾版既glendronach 12 係咪淺色左?

可能american sherry oak 或者refill sherry cask 比例多左

佢好似間唔中出d 高年份野

都係上手公司distilled 印象中好似係有peat
不過我就唔太熟間廠

bowmore 始終依時普款比較難吸引人去追

但試過佢隻舊野海鷗版nas 的dawn同 voyage

的確唔難明點解咁多fans

black label 芝華士12直接拎黎溝可樂綠茶劈就算
真係無必要討論

舊版black label正呀

舊既我諗d人會標明係舊既

係北海道買左支Nikka Coffey Malt Whisky 覺得最初聞同飲落去都好香奶油味
但落喉嚨就有d那喉
咁多位巴打有無類似既其他推介 而又無咁那喉
同埋余市 nas係咪無討論價值

話時話 以前 舊年代 好似係70年代既black label
係有port ellen既成份係入面

依家出既blue label port ellen
無論價錢定味道都比人比下去

nikka coffey malt 依支我都飲過
beginner黎講都幾好 幾重椰絲 /椰子味 同埋價錢唔貴
講起依支野 其實唔算係single malt whisky

有渠道買既話其實唔係好貴

咁舊年代既pe有 就算炒價都係平過新個支

今年whisky live係PMQ搞有feel d

咩feel？熱？

中肯！

收埋左兩支glenmorangie 25 唔捨得開

行上去實大汗搭細汗

做咩咁睇唔起black label 呀

有嘢睇先得㗎，Black label 喺品飲角度冇嘢值得睇得起

我幫你開

用T20 同人換啦

咁有無一d 類似既推介

你睇多幾條片會發現

好味極了～～～～
唔～好香～～～～

不過tn可以參考同埋始終都叫葉界人事
好多都有合作呀 幫手推呀嘅關係

一時間都諗唔到
揾都係coffey still 嘅grain?
但又唔係易揾嘢（對新手）

美波 但又係叫做難買
唔通jb咩

但新ob就有dd失望

反而tr仲好

其實都無乜所謂 想搵d 新手易上手d
去想試多d 唔同風格既試下

唔敢講exactly 一樣

glenmorangie 19 都有近似風格

咁VSOP呢

唔係威了

我都冇認識

brandy 離題
但係其實而家你常見堆vsop xo 都係相當普通 之前飲過幾隻IB cognac 好飲到癲

搵日去買黎試下 thx

台灣果啲飲唔飲得過

點解唔可以 black label?

omar唔錯

kavalan就要soloist先好d 不過仲要抽獎

咁都係去試飲下就算

Martell仲係好好飲

新手
我個朋友喺日本旅行完送咗呢支比我，話喺余市蒸餾所限定，但我Google完啲資料又好似唔係100% match，有無Ching可以話我知呢支係咩，同幾貴架((太貴嘅比番錢佢好過

moto

c drive大法d fd

自膠唔記得up圖

有無清飲開印度Amrut, 有隻Amrut Fusion 花香果香都幾出，仲有啲可可味，好特別

太多香料 & too spicy for me

fusion
我都覺得ok呀

但隻intermedate sherry就唔識欣賞

想問下呢支大約約錢到？

食桶深左D,後期有D苦

private cask macallam 仲要sherry cask

無記錯好似 800台仔 1shot

新手留名

你去買邊支 ? 不是最出名個幾間廠就不用擔心

wolfburn
唔知有無比人呃

最多都係買貴左

間廠幾新下 極少機會有假

我話想買麥卡倫12
佢話支岩我啲

兩樣野黎wo

佢憑乜話依支岩你

聽日去第二度買多支算

暫時飲過邊支覺得幾適合你？

反去飲多小小先知

如果完全未點過任何酒
可唔可以用呢隻入門

買左支Ballantine Finest 1升裝$120, 貴定平？

Glenfiddich 12 $360 抵唔抵

邊隻？ 冇idea可以睇睇頁頭

我有spectrum但開唔到

好撚無良呀

小弟想去islay朝聖 各位大佬有冇行程/景點推介？ 想問埋一般點去islay同埋當地交通問題 thanks

tg me? Ching in tg group?

未係 求入grp

2樣嘢都唔係幾同

億升？wolfburn都唔知係咪佢代理

好似係代理...

呃就唔會嘅，只係sell你買wolfburn啫

Wolfburn嘅賣點/風格係點?
利申:未試過

未試過
但唔係sherry cask先囉

似麥卡倫12有咩選擇?

最少都老納12喇

想問macallan edition no4 而家咩價位

印象中千幾

昨晚違反版規，喝了black label

食得山珍海味多，偶然都要食番串魚旦牛雜嘅.....

舊酒另計啦，80年代嘅black label 依家要買都唔係好貴，新嗰啲同舊酒比真係差好多皮

依支唔叫牛雜啦.....

又飲完支富士山

有冇清試過 suntory支季 係咪美帝限定

yes

Nosing
飲落意想不到的fruity

好奇想問下香港興唔興飲Seagram's Seven Crown /7 and 7?

串魚蛋理論上有 Brora PE Rosebank Coleburn Banff 等等等等.......

生活不好了

好香
唔識形容隻香味

btw 我地有共同口味嘅

開左枝tomantin legacy

我都join

其實不嬲係 頁頭度 睇唔睇到就見人見智

終於入到手

最近揾緊啲煙+雪梨嘅想送比朋友，暫時考慮緊Bowmore 15 darkest / Talisker distillers edition / Lagavulin 16 double matured / Ledaig 18 ，除此之外有冇啲類似嘅推介？

留名 ，
新手 無自己買黎飲
出名Gold label 都差嗎？ 口感好細滑

有冇人飲過ardbeg 10 tens?
新手岩岩係朋友到飲，第一次試蘇威既smoky，一開始未慣，但飲多幾下開始好飲。反而飲完個下最正後勁。

有 係幾特別的 islay特色

因為你未發掘過出面世界

世界比gold label好100 倍既都有

來問下islay特色即係點？

islay個區入面 製酒過程大多既廠既來源 由大麥轉做麥芽過程中會用到泥煤去烘烤 泥煤燒出黎d味比麥芽吸左 就有泥煤味

其二就水源d水經過泥煤 吸味

所以最後就令到d威 會出到煙燻同泥煤味 依個就係islay特色

其他地區都有泥煤味既威士忌
但islay既風味個人覺得係配合得好d

Bowmore Laimrig 15 instead of darkest

我都覺得佢個味幾平衡，但係係咪因為佢偏重味？我試過一隻法國威，佢同樣有泥煤味，但係佢係口味比較輕，反而覺得唔好飲。

咁都係睇邊隻
講平衡既話我覺得lagavulin 就做得幾好
ardbeg 10 重peat d 但overall 都唔錯

有d peat 味可能會難入口d 例如 port charlotte 或者octomore

如果講試到sherry同smoky既話

talisker de新個堆我覺得 佢cask finish age得唔耐 應該得幾個月

搞到桶味唔算好深 舊版de起碼都有1 年以上 桶味出好多

所以推talisker舊de好d
我記得巴打住日本 應該易揾d

舊既話大概係幾多年左右？？

揾揾先 日本暫時未見到有

岩岩去白州廠終於試左macallan 25 fine oak 但真係好麻麻下... 個人感覺完七全全唔值個價，普通麥記25說還好...

飲太多1999

想問吓巴打你去白州廠參觀係晌網上預約，定係要打電話去約？

fine oak 不嬲都話麻麻

你留意下 唔同vintage 唔同價 1990 vintage 既可以hkd千中 千尾都得
但準備轉label o個堆都係hkd1000 樓下

網上

平時唔捨得俾咁貴飲，永不錄用

好，我再揾揾先，thx

諗起之前試支talisker ib sherry cask 18 年

桶味都唔夠

反而double matured 過桶1年 桶味仲強過佢

旅遊post 有巴打 講去威廠同scotland d bar

o係度都宣傳下比巴打睇

真是不錯

飲開 johnnie walker 嘅新手留個名

舊版black label 真是不錯
口感豐富 輕微水水地 但不似40%

沉左嘅

非常驚喜，完全唔似8年酒
依家d鹿仔

sor 我都唔記得推post

飲左 8年酒 完全不似8年

整體好好 亦冇好spicy 既感覺

好過睇三蚊大師個post
未解凍但仲響頂

有無Ching飲過Octomore 8.X系列？
如果頂到Ardbeg10Yo既peat呢隻又飲唔飲到？
見佢150ppm以上好想試下

ppm只係反映 個麥芽 有幾peat

唔代表裝瓶完支威有幾peat 所以係有少少誤導性

因為有時飲octomore都可以係ardbeg 10 泥煤味重d

The Macallan 12 Years Double Cask Single Malt Whisky 70CL 值得一試？

利申：新手，只係飲過black label

不太推介 睇睇頁頭option

我以為係量度啲酒Peat既一個指標
但整體黎講果陣泥味會唔會勁到入唔到口？

咁講啦 ardbeg隻peat都強 但你覺得入唔入到口？
其實都係睇間廠風格 peat來源 用乜桶 去配合多d

ppm作為 酒 既peat量度誤解

我覺得真係多得octomore唔少

octomore 個度法其實有d 取巧，好似係出kiln 冇耐就馬上度(有錯請指正)，咁做ppm 一定高。最後成品peaty 感未必真係咁強

可以啊，所以想再試下上一級係咩感覺

想問下有無咩甜甜地嘅威士忌推介下

Macallan 12 fine oak算唔算

頁頭嗰隻M12係咪即係The Macallan Sherry Oak 12 Years Old？

YES

但剩講sherry cask 入門好既款真係不多

又廢時得1個option

但我覺得glendronach 係比較好d

想問下邊隻容易入口啲？

多納12

以peat量來計 octomore唔一定係上一級
只係整之前係多d 泥煤
唔代表整完 age埋會多d

其實巴打既然覺得ardbeg 10 係岩口味
何不掘一掘ardbeg 個坑

另外uixxxxxx 同corrxxxxxxx 都唔錯

因為太多酒想試，想試左唔同廠先

新手求推介 唔要peat
有冇d入口個口感係濃郁d介紹
早排係機場買左支明石 聞是唔錯 但一入口覺得好淡 d味一下就散晒咁
sorry for1999唔知形容得岩唔岩

日威不要亂買 很多垃圾
試試多納12
或者落bar 試

thx bro
btw支明石又唔叫中伏既 我唔好淡口問題

岩井沖high ball都好難飲

日威真係要堆big names 先有保證⋯但係同時個價錢我已經可以飲好高質素嘅蘇威
余20 過萬我點解唔加少少追枝舊海鷗玩

想問下多納cs邊一batch會好啲？ 暫時考慮緊batch 3 九千幾yen

多納CS 真係麻麻

曾經飲過batch 4 係不錯

不過個角色同18 21 個堆 有d重覆

同埋印象中酒精感係高d

好...等我試飲咗再度度先 不過仲未揾到bowmore laimrig..

lm

好耐無飲了

講起日威 我frd問我富士山同富士山麗有咩唔同

我唔熟日威唔識答佢 但我未聽過富士山

真
日威拎嚟擺同炒

唔係叫富士山麓咩

btw大家點睇武士頭nikka
去日本買得過乎？

屌 唔識打 求其打隻差唔多樣嘅

利申唔熟日威

仲有好多應該飲嘅，不過呢度講泛指入門日威

日威去日本落bar飲算了

最近幾次喺蘇bar 飲日威，日bar 飲蘇威反而有意外驚喜

去fd到試過nikka支From the barrel幾有驚喜

頭3 match不錯的

Batch

之前飲過多納12 但我淨係飲到強烈酒精味 覆蓋晒其他味
請教下你地係點樣飲到酒精以外嘅味

用咩杯？

12 酒精感係強dd

通常常依方面問題係睇你用乜杯 杯係可以改善個問題

類似依隻 因為我只係去試
有無邊隻酒精感低少少 如果受唔到酒精感高 係咪唔適合飲威士忌?

依d水杯

我會講不太建議

揾一揾glencairn杯會好d

飲之前聞下先...
然後sip一啖係個嘴入面浪緊嘅同時吸氣

下次我試下

push

邊位ching咁得閒個個留言比晒負皮

請問一下可以係邊道睇到人地開分享瓶？

通常都係比較高階款黎 新手不太建議

fb search 分享站，好容易瘋狂加，自己量力而為

AnCnoc 12 Dalwhinnie 15邊隻好d?

why not try both

Not money 新手試完雪梨，想試吓花香

No

星洲機場有乜威值得買

依兩支其實bar 都有

可以去bar 試完先再考慮

之前去完台灣，o係機場買o左枝葛瑪蘭，話係得獎版
琴晚先得閒開o黎飲，我覺得我o徒o左錢買
酒精味超重，除此之外我飲唔出其他味，唔明點解會攞獎

如果有個比賽，20枝酒，有1-5號廠各一枝 同 15枝KVL 參加，咁KVL 贏都不是什麼特別的事

Kavalan 根本係攞酒廠最高質素嗰啲酒去評，同賣出街係兩回事，始終佢賣原酒系列，攞獎嗰桶酒賣出街係貴啲

不能夠忽略參賽的量
看MMA 就知道

依家連ikea都有威賣

啱啱行過間酒行 今日執
買左枝山崎12年俾男朋友
淨係知佢中意飲烈酒 唔知啱唔啱佢胃口

我覺得係D對手 少左出賽就真

你睇番2017年jury report 佢都講左

Last year there was an aberration in the competition, as the number of entries
from a certain distillery from Taiwan represented more than 10% of all
whiskies and to avoid this embarrassmentthis year
we had to tweak our rules
to limit the number of entries from a single distillery. Now all is well, it seems!!

好難答你
山崎12都易入口嘅

與其話對手少，其實KVL 過多似乎更合理
report 只提taiwan 過10% 知咩事

但你拎番同年
有咩大廠ob 有咩有得打下先
老麥esc?
老納65x系列？

唔用單桶好似選擇更少

up乜....

都唔係支支參賽

但kavalan 以量取勝 唔係就係依幾年比人屌既原因咩

之後記得d 評審就屌番 係其他作品唔多攞出黎先會出現咁既情況

好想知邊位手足咁得閒日日mon post 負評

好似唔同題材既PO都有D咁既情況
個個CM都負皮佢應該一D都唔得閒

kvl玩爛左之後，好多公司已經講明唔會寄酒去參賽

雖然知依度啲巴打唔飲Black Label
但請問邊度有依支賣
fans想儲

你個網咪有得賣

留個靚名

睇kingsman睇到對whisky好有興趣

想問日威威啲定Irish Whiskey威啲？

我單買依支shipping 好似差唔多半支酒價
所以想知會唔會有地方可以買
Sorry 唔太熟whisky

緊係蘇威喇

冇咁快 等下啦 出左冇耐

萬眾期待既Johnnie Walker限量版White Walker Edition嚟啦！
仲搶先全港，登陸係今年嘅Whisky Live HK。
我地將會連同Standard及Premium門票一同預購，
限量100套，暫不作獨立發售。（不適用於團體優惠）
1. 此預售White Walker威士忌將於十一月下旬推出，如有延誤，則作另行通知。

Whisky Live 票價$380 加 酒價$400
唔啱就再等下

遲下去日本想買返枝12/18年既
有無咩推介

有冇巴打知邊度仲有AnCnoc 12?好似好多地方都冇貨

R字頭果間有下話, 你上鋪頭睇過?

係wor，原來返左貨，應該，諗緊買ancnoc 定glenfiddich 15 Yo

有無巴打想去whisky live未買飛
我買多咗張standard group ticket$330

賣咗未？想去

新手

新手學人品威，乜柒都唔識，多多指教
飲開美威多，最近愛上peat
飲過Ardbeg; Octomore; 或者台威 Omar 都係心水

另外，手已入：
Johnnie Walker X 美劇權力遊戲 Game of Thrones
特別版 “White Walker“
Johnnie 由身穿「踢死兔」紳士造型化身成劇中藍眼；身穿鎧甲嘅「異鬼」The Others (or Aka White Walker)造型

異鬼

根據描述：
主打係調合咗來自蘇格蘭最北端其中嘅釀酒廠Cardhu及Clynelish 嘅單一麥芽
有焦糖，雲呢拿，鮮紅苺味......
而最佳飲用方法係直接由冰格攞出嚟飲

另外招紙特別嘅地方係當遇冷就會出現隱藏嘅金句：”Winter is Here”，
彷彿在提醒你：「夠凍喇，啱飲喇」

常溫時

冷凍後

不過以上都係gimmick 嘢嚟，講到尾都係嗒落好唔好味
但不才仲未開嚟飲所以唔知好唔好
不過作為特別版可以買嚟收藏
而且價錢唔係貴，40美金有找

利申：非打手，生活唔太好，冇錢買單桶

都幾靚 可以拎嚟儲

多謝資訊 幾有趣 雪完出隻字出黎

大家既daily dram係乜

talisker 10

尋日飲完靈活 又口痕都係倒左shot t10

都幾多， laga16, t10, 老麥12, 多納15, ardbeg 10 etc

仲有無人未買whiskylive 飛
想買2張
夾多3個先夠平

屋企長期都開住枝talisker 10 1L同花格105
貪夠平

105

105
talisker Skye
naked grouse

中大巴你枝105打漏咗22yro

laga16

my fav

why not both

22
感覺無105咁重雪梨桶
但又唔覺似age左22年咁複雜

咁得意？

有無甜咗定香咗

無咁甜
複雜dd fruity dd

Worth？

我鐘意105 其中一樣就係鐘意平

咁105 22已經唔係了

136.1 lm

Eden Mill

Bowmore 10 TR，AnCnoc 12，多納18/21

嘩幾乎一樣 仲有Laimrig, Benromach 100 proof 都極愛

依期又飲緊linkwood
發覺 manager choice/dram真係比較高質

強推talisker

想問吓巴打 啱啱發現威士忌樽底有數字
又唔似係年份 想問下啲數字點解

利申 小弟超級新手接觸威士忌

覺得邊枝好飲啲

利申飲緊skye

johnnie walker?

可能係個樽既編號

冇留意得太深

普飲其實現行版10年已經不錯

石頭版10 我覺得果味同煙味balance 得非常好

尋晚先飲完

係 仲要係Black Label
入嚟見到個標題

啱啱試完陣味係smoky 感覺都ok易入口
之前平平哋買過Grant's family reserve
感覺好青同有陣甜果味 唔係幾啱我

有咩講錯屌細力少少

真 平靚正 easy drinking 入口好順滑
好啱拎嚟做daily dram

各有各好姐
只係black label太公廁 同埋相對貴
酒呢啲梗係飲靚啲好過飲多啲

其實我係見到啲人拎邊支就跟住買
我諗住試吓啲大路啲嘅牌子先
咁先知平時啲人飲開咩威士忌
不過見巴打咁講 我諗之後都會盡量買啲貴同靚少少

Agger

入門款個堆其實性價比算係最高個堆

dailydram你預係咁樣既價位

再低價個堆多數係blended whisky
不能飲用(不加任何野) 既大約有9成

blended都有靚嘢
Naked Grouse
響其實都幾好飲 但對唔起個價

冇話blended就唔好

前排飲依支 屋企仲有支flaming heart未開

新出果支冇年份響官方10000円
香港啲鋪已經賣2700蚊港紙

咁撚癲？

貴成兩千喎

新出 日本個度都秒

日本amazon 都跳左上2萬幾yen....

睇供求唔夠 睇官方價冇乜意義。。。。

無年份咋喎

咁撚癲嘅咩

點解會炒到咁高

人在新加坡機場唔知有乜抵買
太耐冇留意價位

新手一問, dalmore 12, dalwhinnie 15, highland park 12, bowmore 9 Old Sherry Cask Matured Whisky 感覺邊支飲落去最甜同埋比較上會推薦買邊支呢？
求指教

只係飲過 dalwhinnie 15 花香 蜜糖甜
highland park 12就無咁甜 有d 煙味 都有隻好特別嘅花蜜味

dalmore12 bowmore9未試過
但波魔痴線佬都唔推介就算

係咪blender' choice?
呢支佢聲稱有高年份酒喺入面，所以先賣咁貴？

聲稱接響17 個位

推下post sin

點解波魔痴線佬都唔推介？新手求解

搵我？

響呢條line真係炒到傻

係
未飲過9

新手咩都唔識
想問各位師兄對The Glenlivet 18 評價如何？

舒服易飲

好易飲哂成支

Whisky bar 有興趣同去？ 定係巴打有好whisky推介？Budget HKD500

Bowmore有咩比其他威無咁好？

Macallan Edition no.4 香港個價真係
仲要等咁耐都未有

其實大撚把貨 似係macallan本身hold起左佢

bowmore 9yo

印象中又膠又機油 我都唔明點解bowmore點解會出到咁既味

呢支差者

請問各巴打台灣有咩威士忌值得買？
月尾會過一過去

咁咪同Black Label一鳩樣

千祈 千祈 千祈 唔好買kavalan

利申中過伏

Bowmore 數一數二的好，只係枝9yo出左事
Bowmore 入門的話，Travel Retail 10 或者core range 15 18 都好好

威士忌有冇假酒
好驚會買到

有，不過唔係咁容易買到

日本威同老麥大量假酒

冇人推介唯有鳩買

買咗bowmore 18 鹿仔21 rum cask 大魔alex

正正當當喺舖買要買到都唔係容易

啲支有冇手足試過？

有無巴打試過 glenmorangie signet?

想問whisky live係點玩法 買左standard ticket
第一年去 我見佢有唔同area 有啲6pm就收檔
其實果啲area係做咩？
同埋正常應該幾點去好 見佢1-10pm

沖highball好飲

其實水楢桶威士忌飲落係乜味？
鄉下仔求教

打算平平地執支試下

我都未試過想試下

去開日本可以去酒廠平平地試下山崎/響水楢木原酒

新手有咩酒推薦下
同埋飲威會唔會食D咩?

我食花生
朱古力都幾襯

第一頁有入門酒

thanks
諗住睇下有冇啲大家飲威都會用開既小食

傻閪左，早兩年係日本d 百貨公司定超市，買左支無年份既只係幾千yen

睇落都幾吸引

唔該曬巴打咁detail 嘅reply，但我對個event 興趣不大，想知通常係邊度買威士忌多，想單買支酒算

巴打係邊度買

依支邊同得其他水楢桶比.....

依支係叫對得住個價

但用水楢桶角度 算係不用計算之內

留名

利申未飲過 唔識

新手問題，有冇師兄可以講下Johnniw walker 其實支green label , gold label 同blue label 有咩分別
利申上面3支都有啲貴 窮L只係飲過JW嘅red label black label 同埋double black

有啲怪但係飲威食BBQ雞翼好過癮

我都好少試到 因為要試水楢桶 日威
多數成支78 千樓上 咁

green label最大分別係blended malt whisky

飲廠既character會比較突出少少

如果連black label都覺得 買都有d吃力

個post d入門款都起碼3 4舊水起錶

我會諗你只係岩劈酒/溝酒既路線 依度傾品飲既路線多 唔太適合你

前排試 80 90 年代既macallan

同依家既冇得比之餘
的確係非常好飲既sherry cask
桶味突出
亦有我鐘意既fruity向既sherry cask 味

如果鍾意飲macallan 12 double cask個隻味仲可以有咩選擇？覺得佢好香。

多納12啦

好，我遲d去睇下。thanks bro

頭post個d樓豬推介都係好好既入門酒

black label我覺得唔溝野好難飲
之前買左枝island green 有隻碘酒味咁

black label本身難飲 唔會買

係窮學生無錢買blue label 成千銀一支 入坑無耐宜家都係買啲平嘅入門野都係5舊水左右，叫affordable咁，同埋飲過唔同威之後感覺上個人歡喜single malt 多過 blended，不過又想知多啲求教下

其實5舊水飲到唔少唔錯既野
blue label其實 唔覺得要特登買

有無人飲過中間呢支？係咪好勁Peat味？

唔係

隻peat 味其實都係laphroaig 隻iodine 味

放支喺屋企得閒飲下都唔錯

我得閒飲下 應該會係talisker 10 linkwood 12 or bunna 12

新手
最近買咗Auchentoshan Three Wood
覺得唔差 易入口

但係飲唔到網上講嘅果香味

105啦，大枝兼抵飲

回歸威post

早排飲完呢枝 係幾好入口
果香我感覺都有嘅

105 不太好喝⋯

出文呀

用緊咩杯

lm

Islay 粉

nikka coffee malt 除左on rock, 就咁飲，可以點飲？

非常好飲

新手留名

上年去過皇東覺得islay幾啱自己
之前去英國終於入左一支ardbeg 10做入門酒

ardbeg 10 真係不錯

有機會試埋laga16

laga 16 係我看門酒

邊到有得賣

同好

樓豬有得賣

good Bowmore 永遠喝不厭

好一句”good” .... 普通bow 真係不了，靚bow 就不得了。

去到英國先買
響英國就直接去個島喇

一直好想去islay
儲緊錢去

其實我仲未飲過波魔...

無貨

一堆入門野

罪無可恕

要去嘅，真係要去

一嚟要儲下錢先
二嚟起碼要多幾年飲威嘅經驗先啦
飲威咁多學問
如果唔係俾靚嘢我試我都唔識欣賞
咁咪即係嘥料

有心唔怕遲！落威bar 飲下嘢學得最快，因為多人同你交流點都好過自己飲

冇追開post，想問macallan edition 4 乜嘢地方唔洗食炒價買到

佢定價$890 比邊個睇

睇定價冇用

最初買都唔係依個價

理論上890你搵唔到

岩岩試左jameson，都係第一隻Irish whiskey。雖然個價格都近black label個類，但飲落比想像中好飲。

可以試埋Teeling

見來緊有whisky live 想問下
香港仲有冇其他每年舉行的whisky event 推介

一月 應該有個破天荒event 不過等主辦方自己公佈
三月 海景嘉福

teeling redbreast 更開心

兩位巴打都有推teeling，有冇話邊隻比較岩新手？遲下有機會試。

Small Batch 不錯

曾經都大力吹奏過Teeling

尋日執櫃數數下原來有成三十幾支威
想影全家福都冇位影

一早放棄影全家福嘅念頭，唔知擺哂喺邊

開晒咁多驚唔驚走味

明顯好多係未開架喇

開左嗰d parafilm 包頭再入櫃

無酒櫃

Taste with friend

Btw 新手唔識飲Kavaland飲落去果下唔舒服個after taste好熱

多左個d

amontillado mazanilla fino

kavalan我試d個after taste都係有dd咁嘅feel
可能係廠特色

忙左成個禮拜飲翻good whisky 回血

真係要 Rest & Be Thankful

價格都負擔得起，有機會試
但係我估jameson都唔會算係劈場酒？

有無人係WL直播?

好多普通12年都要token

這個很好

其實1個token都算抵比 唔太緊要既

如果鐘意Talisker 10果種海風味 有無類似既好推薦?

海風既話可以考慮下old pulteney?

邊個人逐個comment負皮

尋日第一次試ardbeg個an oa
雖然個個都話an oa係無咁oeat，但我個人感覺上比起corry同ugea仲peat

我覺得個分別係，an oa 係齋peat
corry同ugea係peat完之後好有層次咁有浸leather/sherry味出黎

所以可能咁覺得an oa係peat d

btw,有無人留意樓上一飲黎d ib款
即係big peat個檔

想問吓有咩200-300零蚊。性價比較高嘅威士忌可以介紹吓呢。

下星期會去東京
之前未試過日威
有冇話邊隻易入口又冇咁伏？

去東京飲蘇威仲開心
如果真係好想試日威咪平試山18，香港見到都唔會捨得飲

裸雀

Google下先

有機會試埋白州12，應係有啲bar仲有淨

WL試左又真係唔差

話時話，巴打你響蘇格蘭嗰陣，有無路過現實中 Rest and Be Thankful 呢個地方？

搭巴士去Kennacraig 照計有經 因為要行A83

兩三百蚊貨仔算有交代

highland park 12

無知一問, 你地飲威士忌時通常係剩飲定會配D咩野食?
如果想同長輩邊食飯(酒樓中菜)邊飲, 有無咩推介(budget 500左右)?

利申:未飲過, 長輩都無飲開, 只係想大家食飯開心下

淨飲，food pairing 其實係錯誤的

如果只係求其食飯飲嘅款就算，不過品飲嘅話就唔會pair嘢食，起碼我自己唔會。

如果平平地食飯飲，考慮下多納12，本身風格夠突出唔會比中菜味道掩蓋太多。

明白, 其實我都係咁諗

多納係Glendronach? 係咪週圍都買到? 其實唔係咁好意思去D洋酒舖買支幾百蚊既酒

係~

新既本土event
知少少 應該暫時係全港最強既event

Whisky Now! 2019

一個全新嘅威士忌盛會將鐵定於2019年1月13日面世，由本地酒界兩大男神攜手策劃，聯合本地唔同嘅威士忌吧、收藏家、同好群組以及各個獨立裝瓶廠嘅進口商，實行打破常規，用特色酒款作為主題。

有見近三四年嚟，好多香港酒友對威士忌嘅研究越來越深，除左酒吧、酒鋪，連網上既交流群組亦都係越開越多；而為左酒，唔少本地飲家甚至不惜親身遠赴各地嘅威士忌吧同酒展！既然有一大班人係對常規款以外嘅作品咁狂熱，今次不如一齊玩盡啲！

扭轉一般威士忌展以大品牌為主，我地將唔會有任何一個蘇格蘭原廠既代表參展，反而以各個單位儲落嘅私伙靚嘢為主，唔好話你未試過，隨時稀有到你聽都未聽過！喺Whisky Now! 2019，最多人問嘅只會係：咁多嘢飲，點揀呀？？！

請即 follow 本頁，活動細節將陸續公佈。

中菜就配白酒糯米酒

食蒸魚海鮮就配返White wine

過幾日開post 重點講依個

同一家人圍喂喂試下威士忌開心下

巴打們飲威果陣會唔會食下雪卡, 2樣野會唔會唔夾?

有時會

好夾 濃味茄配peaty whiskey

不會

不過有d威係用黎夾cigar

好似dalmore cigar malt
但聽人講效果唔係太好

其實見樓上講pair food pair cigar

我覺得要理解 係咪想分下d 威乜味 學點樣品威
係既話 其實都係不宜pair 因為好多時飲唔出威 原本想比d 乜野味你

pair food 令到威既重要性降低左d 其實已經意義不大
當然我都明有時出去食飯飲威
我建議就唔好攞咁靚既野就得

好飲既威 層次有時可以做得好好 會坐低飲7-8個字 依個時間內會keep 住有變化

如果你配埋野食 就比唔到依d 野你

"層次有時可以做得好好 會坐低飲7-8個字 依個時間內會keep 住有變化"
同意呢類威要來品好。

但係 easy drinking(straightforward, fairly simple, inexpensive) 嘅威其實搭配食物或者食飯時飲，唔覺有咩問題，搭配得宜嘅話其實可以係幾適合添

4 5 舊水o個d 都可以 但過千o個d 就唔好了

我覺得配好rum 仲開心

想問下大家 呢兩隻呢個價抵唔抵飲
淨係知道日威可以賣到好貴
接觸威士忌唔係太耐，前後只買過兩支飲

余市無年份 70cl $688
Nikka 12年 70cl $848

Both不了，樓豬頭post果d更好

香港完全唔知邊到可以用正常價買枝好少少嘅rum

其實係 好彩入定

上兩星期去京阪發現便利商店竟然冇乜日威賣，明明之前幾年4月同樣都係京阪但周街便利店都有日威，唔通10月唔當灶？

多人買黎炒咪少貨 生果咩唔當造

個對比太強烈先問下，便利店直頭係差唔多冇賣

便利店只見過有角瓶

呢個又係另一個世界

掃左好多台仔口中嘅 rum界Port Ellen，而家準備扑暈自己

新手飲monkey shoulder點評價？

定係應該飲d簡單既single malt先？

求解答

有無rum group,想入坑

好似唔多覺。Rum 真係好野黎，雖然冇威咁好

不了
飲下廠嘅入門款，monkey shoulder 呢類唔太出色嘅blended 好容易壞印象

廠既入門款有什麼推介

I mean 係咪一定要focus single malt先？

比較推薦，因為single malt 較有所謂「個性」，飲家容易分得出味道

好嘅入門款頁頭都有，我自己較喜歡有GlenDronach 12，Lagavulin 16，AncNoc 12

其實平既blended whisky 而又有質素既唔多

blended malt whisky 就推介compass box

但坊間都少見

所以入門都係single malt 好d

兩者無得用熟優熟劣去比較既

我個人覺得 味道嘅優劣有高度，而威士忌整體高度比rum 為高
當然係相當主觀嘅睇法，一定有唔同意見

早兩年晌LAWSON 有呢支賣。

早兩年日本的便利店係有呢D賣

想當年盞傷心，當年一萬蚊買到兩枝輕井沢添

當年有買咪唔傷心囉

當年有買都傷心，不斷嘅升幅只會殺死威士忌品飲文化

其實睇茶市，就知道唔會發生。
雖然我都不想老威升咁快，但市場的事，唔到你我想唔想。
但其實升市反而吸引人留意。
威士忌在這英殖土地百幾年都沒有吸引到人留意，但隨著日威炒起而開始普及，有炒賣，才有流行。你喜不喜歡也好，現實就是這樣

當你發覺手頭上嘅酒，放左去嘅滿足感遠遠大過開黎飲嘅時候，自自然然收藏家 whisky bar 普通飲家會越黎越少捨得開黎飲

威士忌文化，如果越黎越少人捨得開威士忌，自然萎縮

我唔係話我嘅見解一定啱，只不過我做畢業論文寫香港威士忌文化，訪問過好多行內人都係咁嘅見解

我無意爭論，但我估普洱茶市會係一個幾好的比較。
我見證著它的升低，我親眼見過一餅茶批發六蚊一餅，依家過萬，只是十數年間的事，我手上的茶，有D升近一百倍。
但茶文化會被殺嗎？
並沒有，只是它以一個同從前不同的方向發展而已！
有些收藏家係好古怪的，我就曾將近萬元一餅的茶做分享包（一餅可以分三十幾包），廿蚊一包給新手試，賣了六十包。
視乎你遇到乜嘢人啫。

香港的威士忌市場太新，所謂的行內人其實經驗相當有限，而且香港的威市都未經歷大起大落。
大家都只是主觀地靠估而已

「所謂的行內人其實經驗相當有限」

得罪講句，有啲井底之蛙

魚蛋神好耐冇見
飲到400款未？

有冇去whisky live？

可以係邊買？
已經放棄飲威了

點解放棄呀⋯升得太勁？對我黎講rum 同威都係good spirits, 想像唔到可以放棄唔飲

新手去試 試完買左支glenfarclas 18 覺得淡口 ok
依加想搵d 濃味既有冇介紹

平平地想入呢支 巴打們有咩評價？ 味覺如何？

同埋我行左幾間都搵唔到呢支威

幾好 輕柔花香蜜糖主導。
要方便嘅Watsons Wine 應該有，但係超唔抵，頁頭酒鋪理應會有

濃厚雪莉果乾可以揀Glendronach 18
如果你濃味係指重口味煙燻泥煤可以試試Lagavulin 16

Laga 16

會有股碘酒藥水味 睇你鍾唔鍾意了

重口味不了 我fd試左bowmore 18 上左癮緊
咁試下Glendronach 18

對威士忌完全冇認識，之前有fd 送左依支比我，飲飲下幾中意隻味，想問依個牌子/依支算係咩level，有冇類似推介？

早幾年係京阪7日耐試曬山崎，竹鶴，白州重有啲唔啱飲唔記得名，今次再去便利店冇賣

普通入門款，個性不強，可能亦因為咁好多新手都不會反感。
類似可以試試Dalwhinnie 15，但入門款我個人較偏好Glendronach 12 或機場版Bowmore 10

叫你朋友試試機場版Bowmore 10 1L 裝，他會很高興

碘酒藥水 Laphroaig 才較貼切吧，Laga 16 雪莉影響同埋本身廠風格油潤燻肉比較突出

laga16我飲唔出sherry
一直以為係exbourbon

laga 16 有sherry cask的

以前飲隻laga16 白馬就明顯dd

有冇師兄試過新版多納15？

有無邊隻scotch single malt 好有聞落好有木味?

呢個多數唔係好兆頭
可以試下virgin oak 作品

咁scotch 個風格主要係點

想問芝華士25咩料，聽晚公司飯局老細話開嚟飲

我飲laga已經覺得有陣iodine味
當然Laphroaig仲重

新手lm
之前試咗多納12好似幾啱Feel
然後入坑買咗多納21 17年版
發覺頭幾頁話17年好似唔多掂
所以然我中咗伏??

飲左先 既然買左

啱自己飲就得
就算係black label都好
自己覺得好飲就得了

咁有咩係差唔多風格我可以留意吓?
或者有其他風格推介?

頁頭有寫
但你試左手上支野先 再睇下點 會好D

想買番一打威士忌杯 同朋友品威用

頭先食飯經過酒舖$110一個杯 太貴買唔起

請問邊到買最經濟

上環公啟行
未必要glencairn杯
鬰金香形就得

好似見開都係8,90 行多幾間格下價

wingon見過4x一隻有腳杯，意大利製，好似係上環店，依家有冇就唔知啦

好耐冇飲過咁狗嘅酒
Apple cider vinegar + alcohol

想問去酒bar開枝whiskey 成$1500枝
現實其實值幾錢？

咩款先得㗎阿哥⋯

不過開得咁嘅offer 嘅bar 應該都係劏客

你預佢至少賣貴兩倍先

但想問落去玩係咪開張台就最低消費係一枝酒
因為琴日4條友落去玩一人夾$400先得一枝玩
最尾飲綠茶飽

不過你去果D場
應該唔係呢個POST D巴打去果D威士忌BAR

原本想抽，但係協會飲完後就

突登抽黎挑戰下

唔該巴打

我新手試聞香，係咁岩見到吉之島12蚊店有鬱金香形聞香杯
靚酒杯真係好貴，清酒杯又係1xx至2xx個
不過要靚野呢個就不值一提

有冇巴打飲過台灣威？係國際好似幾出名，但係暫時呢個po都冇乜點講過。

應該有講omar

kavalan太垃圾 冇乜討論空間

其實glencairn都唔係好靚既
100蚊樓下都會揾到

Kavalan支classic唔係都攞好多獎同埋都未六百左右一支，都垃圾？
利申未飲過，打算試

d 所謂獎其實好多間廠 好多支都有

如果講開獎 可以留意 Malt Maniacs Awards(mma)
不過依幾年都比kavalan 玩爛左 加上大廠都唔願再比sample 令到公信力大減

要睇都可能幾年前既比較有參考性

如果係指ka va lan，國際好似幾出名只係營銷手段，普遍入手到嘅KVL 都係難飲到仆街

反而Omar 可能國際知名度唔係太高，不過出品質素還可以

我估唔到國際獎既認受咁低。不過捻捻下，我記得好似black label都會有各種雜誌既獎

有D就豬肉獎

有D就因為大包圍

不過真係中左果支你又唔一定買到
因為KAVALAN 個玩法係海量單桶
拎獎果支可能好好飲
不過你要買到果一個桶no先好飲lor
盲入就好易伏

買單桶=扭蛋咁樣 睇運

而買kavalan單桶就好似課金game咁睇你係咪歐州人

介唔介意講多啲？單桶，但係佢每個工序都一樣，唔係應該都一樣？

桶d木 呢棵樹同下一棵已經唔同

特別係kavalan
擺頂果層熱d
擺中間果層無咁熱 又唔同

到底果陣你點買果支肝膽相照kavalan
又抽中mma金左

老老實實真係講彩數，你問我我覺得都唔係金獎料

之前飲過支s06 金獎
又真係幾複雜多變 係幾好

不過都係好kavalan

就算同一日蒸餾 喺warehouse 擺正隔離 同一日入樽，都可以唔同味

姐妹桶好玩，譬如呢對多納，大體係類似，但係飲落絕對有明顯分別

單桶其實真係點？其他所有威唔係都係逐個逐個桶去陳年？
小弟初初接觸真係好多野都唔了解

kvl 而家淨係信LMDW bottling

懶打字，睇埋曼聯覆你

3R出浴照.jpg

仲未試支徐代書kavalan sherry

舉例喇
一日new make整到10000L
每個桶入500L
咁你一日就入到20個桶

但呢20個桶 木質呀 擺位呀
咁慢慢落來過左十幾年 點都會有d分別

咁但係其他威應該都係一樣既陳年方法架，點陳kavalan會特別嚴重？即係佢酒廠技術未夠好？

首先答左你何謂單桶先。

平時大多數我地接觸到嘅威士忌，不論年份為何，只要冇標明單桶嘅，我地都可以理解為vatting 嘅出品。意思就係話，酒廠依照該系列想呈現嘅味道，選擇若干數量嘅桶去「較」個味出黎，數量由數百個桶去到成千上萬嘅桶都可以，當中可以波本桶 雪莉桶，可以波本多雪莉少，調返轉，或者全波本全雪莉...一切一切都係取決於酒廠想表達什麼味道。呢個情況下，個別桶嘅質素其實唔係重點，重點係batch 同batch 之間嘅 consistency，點樣令到我喺辦館買嘅，同你喺百佳買嗰枝，唔會明顯覺得唔同味。當然，以上情況只係講緊常規款。

至於單桶，顧名思義，每一枝酒嘅酒液都係黎自同一個桶。常理可以推斷到，單桶出品個性一定會比較獨特，同埋定價 質素都會較佳，因為酒廠冇必要推出唔好飲嘅單桶，事實上嗰桶酒可以留黎做vatting。

至於KVL，其實問題主要在於桶嘅處理。台灣氣候問題令到熟成得以加快，酒從桶「攞味」好容易，但係頭幾年KVL 堅持用first fill sherry 桶，令到好多單桶作品食桶過深，自然就成為我地口中嘅唔好飲了。

以上講嘅其實只係非常片面，仲有唔少其他因素，不過就咁空口講唔係咁容易，叫做簡單講解下先。

岩岩飲緊兩支單桶clynelish
雖然唔同vintage桶號唔同
但味道 氣味 都差幾遠

想問aberfeldy如何

有心機講解需要正評鼓勵
btw記得過返去出文呀喂

冇人睇，不寫

因為你唔寫 所以先無人睇

只係試過支12年
唔係難飲
但完全無任何特別印象係咩味

21年會唔會差好遠

原來係咁，愈了解得多，發覺威用桶真係好複雜
多議巴打咁詳細回覆

如何得出一個如此荒謬無稽的結論？

會有分別嘅

但唔一定高年份=好

巴打點評價craigellachie 13?

如果想試下peat既話
ardbeg10會唔會係好選擇

尋日係馬鞍山買左呢支
但今日病左飲唔到威住

有無人飲過 香氣味覺有咩評價

Ardbeg10

Talisker10

Lagavulin 16

新手LM學嘢
咁單桶低年份同埋高少少年份嘅基本款味道同香味會邊個比較突出??
一個冇加水不過桶嘅影響較少，另一個就加水但陳年耐啲。

我都幾耐冇飲過

依支幾岩beginner 飲
舒服易飲 蜜糖味相信好易飲到出黎

talisker 10 其實peat 味唔太明顯

peat 味除左樓上兩隻 laphroaig 10 都可以試一試

冇得咁比，冇絕對答案
如果真係要二分法，我只可以憑經驗答你低年份又cask strength 嘅酒味道多數較為菱角分明，高年份不論單桶定vatted 理論上感覺較為內儉

不過老實講，永遠都有例外而且唔少添，事實上亦冇必要咁樣去比較

其實你講緊既"單桶"唔係指緊1個桶only
係咁多個單桶

每個桶表現都不一樣 所以每桶味道 香氣 都不一致

咁大variable 既野好難再同任何年份既基本款去比較

基本款純粹 間廠想表現d 乜野風格呈現比你睇

上年whiskylive 試過 印象中個風格都係花香蜜糖o個類

thanks bro，岩岩係美酒節試左，訂左支。想問下仲有咩類似既選擇？

覺得佢入口好甜

可以留意一下speyside/highland 向, 而非sherry cask 向既威
好似
clynelish 14
linkwood 12

個日仲要試左talisker，覺得好難飲

睇個勢你應該飲唔慣smoky同peaty野

咁依堆岩你

本質上又唔叫難飲既 只係你唔慣

有冇巴打會打算去黎緊會展個酒展？值唔值得去？

8號開個個？

冇錯

Talisker係煙味重 有海風feel

Islay三大廠

私心推薦我個名

talisker我試過 飲完其實真係似煙肉味多過泥煤 仲有包黑椒比你highball其實飲落幾好
laga同ardbeg邊隻會冇咁重

今晚開嚟一個人慢慢嘆

波摩 啪啪啪 波摩 啪啪啪

巴打支咁堅點夠你玩

出文

呢支抵玩
六百蚊都唔洗就有
daily drink一流

依期好忙 成日唔記得推post

老細

香港買酒真係好貴
大家有冇價錢比較相宜既鋪頭推薦

想問一問啲blended
Jw 我見出左支18yrs, 有冇伏？

上網買

有無飲過laphroaig既分享下

Laphroaig 10 Year同Quarter Cask
好想買曬兩支試

日本威士忌既nas 係咪真係唔好飲?開左枝知多，聞香過飲（可能blended 要飲high ball 先正？), 仲有枝白州未開。
Or 日本威士忌要直上 12/18先好飲?

2支都似
我覺得直接試quarter cask已經ok
個味濃d

呢加d nas都差唔多=以前12個價
某幾款nas都還好 其他日威nas真係 嚐下鮮咁 叫做比你接觸下日威

有邊幾款nas 推介

竹鶴nas
ichro's malt 綠葉
駒岳 葡公英

不過都是貴 飲番蘇威多

其實有時 d普款 唔差得太遠

而且舖頭會有得offer試飲

你講既直上好似好簡單咁

日本威士忌出名既廠 12要1600 蚊樓上

一般蘇威12 年 都4 5 舊水only

我知吖，俾人推到貴晒

所謂既"人" 其實都係全球d人都搶

呢兩個禮拜連酒吧都買唔到山崎/白州nas

有咩網介紹？

Carousell

未必有保證 始終唔知佢點保存 但一定平過舖頭

Carousell 一車車散貨料 仲要無名無姓無保證

日威nas算吧啦
知多更加連日威都唔係

新得利唔好飲咩？

同價位蘇威好太多
日威nas真係不了

知多當然係日威喇
只不過係single Grain whisky者

連日威都唔係果d係烏取呀果d

so 7 jor
but still 不了

認認真真3支一次過試曬，波魔支18真係好掂好smooth同埋個木味好好聞，12就係支18嘅淡口版都正 不過支15我就覺得普普通通，個甜味一般般，無想像中吹奏得咁好飲 我鐘意飲sherry cask 但係15呢支呢個價錢，我會揀返macallan 12，有冇師兄同感

try TR12

邊枝15？darkest? Travel Retail?

Darkest

我咁岩兩支都試過，我覺得其實白州nas都幾好。
不過知多呢個價既話，絕對有更多既好選擇。

日威留番去日整酒吧再飲，要買成支真係太貴了。
不過三得利真心勁，用十幾款蒸餾器自稱可以組合出所有威士忌嘅風味。
另問，Diageo近年係咪將Lagavulin同Talisker轉型，開始減少IB出品？

其實talisker不嬲少ib

laga有多數都係唔開名ib

我覺得diageo不嬲都好睇重依兩間廠既

39.134
BTW今個月做乜老撚咁出酒

新手上路，
喺機場買左支黎試下煤礦味
飲到叫救命

救命意思係唔岩飲定好好飲？

一開始頂唔順陣正露丸味，
而家飲飲下都好啲

呢枝唔算有正露丸感覺，同埋「煤礦」不太是準確的描述

請指教

下星期六一年一度皇東節威士忌treasure hunt大家買左飛未？

首先當然味道係好主觀嘅，我都係分享下個人睇法。

「煤礦」我估你係想講泥煤，雖然都係有個煤字而且黑色一舊，但係其實係兩樣好唔同嘅嘢。

坊間唔少人都直接將煙燻泥煤歸類為正露丸，其實咁樣係容易誤導令新嘗試peated whisky 嘅朋友。peat 味會受「量」(ppm)，peat source，處理方法等等影響，而且往往同廠風格係一齊呈現。Bowmore 嘅peat 感覺較為maritime seaside smokiness，帶點鹹香；正露丸味其實較常喺被形容為medicinal peat 嘅Laphroaig 出現。

個post 都兩個月 又係時候 轉下個topic
[威士忌13] 踏入11月 香港威士忌Event 又開始多了

窮就去買酒辦試下算啦

澳門的價錢